有關碩士升學問題

各位巴打絲打我今年喺台北一間私立大學讀書。最近考到國立台北大學嘅商科方面既研究所，間野喺台灣係前段排名果d，想問問各位讀唔讀埋佢好？返到香港係唔係都係好難搵食？另外因為屋企人關係，我讀完可以喺台灣一間上市既科技公司度工作，會唔會喺嗰度工作幾年，有左台灣工作經驗再回港好好多？定係其實同讀完即刻反香港講冇好大分別？

另外有諗過去美國嘅研究所讀Master ,不過因為我GPA唔高（agent計到話大約2.5-2.9）， agent話考到大約80至100排名嘅大學，如果咁既清況其實去美國洗完底再返香港係唔係真係值呢？依家啲雇主應該都識睇，返到嚟人工嗰啲其實會唔會都差唔多？再加上去美國兩年要洗大約80萬-100萬港幣（agent話），我驚有排都搵唔番呢d錢值唔值得呢？
加上我報都係下年先入學，又遅一年入社會

屋企方面又唔未至於等我開飯，有個細佬今年DSE ,屋企一層自住私樓一層工業大廈單位一層私樓放租。老豆已經退咗休老母係主婦。
但呢筆錢（如果去外國）屋企會有d手緊，如果係台北呢筆錢可以用係台北買樓或者創業。

我依家好迷惘，有冇台灣讀完書嘅巴打絲打可以分享下回港後的就業情況。
希望各位巴打絲打比少少意見，真係想知出路。
希望各位唔好屌我on99
麻煩晒各位巴絲打

1. 錢銀野其實你應該可以出黎返pt

2. 你拎住張cert只係for你有資格搵d高階少少既工 , 搵幾多係睇你有無本事

3. 好啦 , 咁比你去外國 , 你想讀d乜 ? 讀完又想做d乜呢 ?

去外國應該都係讀商科方面嘅嘢
想攞個外國學歴返嚟香港比較易搵食
我驚因為學歷唔夠會影響打後成世人既工作

咁拎多張cert無壞既

錢銀既問題都係果一句 , 出黎返pt把啦

p,s 高學歷但係低收入既人到處都有 , 呢樣野要睇你自己造化

ching考左gre/gmat未？

未諗住今年畢業下個月開始搞toefl 同 g mat嗰啲嘢
其實最主要依家自己都15 16緊唔知點
想問問係唔係一定要考gmat或者GRE先好齋考TOEFL唔夠？

你唔考GRE點入美國postgrad~ 呢D唔係基本野黎咩~

樓主俾我既感覺根本係柒下柒下唔知自己想做愉
連基本資料要做乜考乜都冇準備過
能力問題逃避英文去台灣求其讀個濕鳩degree逃避現實

agger

唔係其實我知道只不過有啲agent講話可以唔使考
其實我想去外國讀但係驚屋企負擔唔到
我TOEFL之前其實已經考過一次90幾分
只不過想再考好啲求各位唔好屌我啦

樓主知唔知fg即係讀master好可能仲難搵工作

吓？野雞大學讀grad school minimum GPA requirement係3.0喎...

agger , 佢成日都話擔心屋企負擔唔起

但從來都唔會諗下自己返pt賺錢呢樣野

台北大學，哂時間，香港只認台政清交成，番黎讀過taught master洗底好過，做幾年野再番台灣做野買樓啦

好認真

商科本身已經7
仲要去台灣讀BBA, 7+7
如果gpa無3, 去美國洗成百萬讀野雞master, 7 x 7
不過點都好過你留係台灣讀MASTER, 到時真係7既7次方

結論,

A) 返香港打番1,2年工, 事業有方向再諗
B) MASTER轉一門專少少科, CS/語文/會計
C) 真係要出國, 你去D易入籍既地方, IE:加拿大, 個百幾萬最少換到張PASSPORT
D) 你如果自己無咩能力, 個百幾萬洗完搵唔番既, 我建議你用D學費去買層樓 (首期都得掛) 全家努力供左佢, 等你第時事業無成都叫做有屋企

商科sec low, BU 可能收你讀general business既, 不過十五萬換個同major既BU MASTER, 點睇都唔太值啦

如果屋企係負擔到，就去外國啦，台灣文商科既master嚟講，個人會覺得比起理科master更冇用。

同埋要有一個概念，唔好怕去咁遠讀返到嚟冇用會唔值，唔抵。而係要明白，呢個係一種投資。

我自己覺得，其實讀書真係好睇自己，尤其讀到碩士，你自己應該係好清楚自己既方向，自己既興趣，先會揀呢個領域去繼續深造。係呢個時候其實係咩學校讀已經冇咩分別，因為學校既不同及排名係唔會阻止到你對你有興趣既知識既追求同埋有關既研究，文商科我唔知，但係理科嚟講唔識做research，唔識自主學習，對自己學既野冇熱誠，仲係好似以前讀書咁人地話考咩你就讀咩咁死背，就算比你考到好撚勁既學校都係冇撚用，另外跟到咩professor都好重要。

利申：
高雄某醫學院讀放射科，master 陽明收左，但諗住去葡萄牙讀放射治療。樓主加油，有咩大家討論下。

巴打你有冇台灣讀完書嘅香港朋友返去嘅就業情況係點？

我識既冇乜商科，絕大部分都係讀醫科，唔適唔適合你既情況，不過你都可以參考下。我識既有讀醫、藥、放射科、物理治療等等，即使佢地已經考左台灣國家認可以執業資格，但返到香港一樣要重新考過個牌，而且聽講唔易考，所以好多人都會打算留係台灣做野先。

所以我覺得，倒轉頭諗，就連台灣國家認可嘅專業資格香港都唔承認，一啲冇專業資格保障嘅學科，係香港嘅出路就可能更加細。

ba 最重語文，因為冇其他可取之處

讀 master 一係轉專科，一係操下 present skill 加語文，唔係你拎MBA，講野又1999，連揾份工都難